---
title: Apresentações em HTML com Reveal.js
version: 2015.10.06-rc
---

<section>
# Apresentações em HTML com Reveal.js

> Joenio Marques da Costa
</section>

<section>
<section>
## Reveal.js é um Framework para criar apresentações bonitas e interativas usando <span class="fragment highlight-red">HTML</span>

<span class="url">http://github.com/hakimel/reveal.js</span>
</section>
<section>
# HTML

HyperText Markup Language é uma <span class="fragment highlight-red">linguagem
de marcação</span> utilizada na construção de páginas na Web usualmente
interpretados por navegadores
</section>
<section>
## Linguagem de marcação

<img src="/files/markup-language.jpg" />
</section>
<section>
<table><tr>
<td>
<h3>Exemplo HTML</h3>
<img src="/files/html-sample.png" />
possui semântica de apresentação predefinida
</td>
<td>
<h3>Exemplo XML</h3>
<img src="/files/xml-sample.png" />
não possui semântica de apresentação predefinida
</td>
</tr></table>
</section>
</section>

<section>
<section>
### Usando o reveal.js

_Usar o reveal.js é bem fácil_

* Baixe a última versão em
  * <span class="url">http://github.com/hakimel/reveal.js/releases</span>
* Descompacte e faça uma cópia do `index.html`
* Edite este arquivo e comece a criar a apresentação
</section>
<section>
<img src="/files/reveal-js-sample.png" />
</section>
</section>

<section>
### (slides em construção...)
</section>

<section data-background="#c4a000">
<section>
### Obrigado!

joenio@colivre.coop.br

**Dúvidas?**
</section>
<section>
### Créditos

<small>Imagens utilizadas nesta apresentação</small>

<ul style="font-size: 24px">
  <li>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Markup_language_9514.jpg</li>
  <li>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Html-source-code3.png</li>
  <li>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:XMLSample.png</li>
</ul>
</section>
<section>
### Histórico de apresentações

<small>Onde e quando esta apresentação foi realizada</small>

<ul style="font-size: 24px">
  <li>06 Outubro 2015, Colivre, capacitação para equipe de prospecção</li>
</ul>
</section>
</section>
